\documentclass[a4paper,12pt,twocolumn,landscape,french]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[upright]{kpfonts}
\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}
\usepackage[a4paper,vmargin=1.0cm,hmargin=2cm,includefoot]{geometry}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[np,autolanguage]{numprint}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepgflibrary{shapes}
\usetikzlibrary{matrix,arrows,decorations.pathmorphing,circuits.ee.IEC}
\usetkzobj{all}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tabvar}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{xstring}
\usepackage{babel}

\frenchbsetup{og=«,fg=»}
\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3
\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
%\lfoot{\textsl{\footnotesize{LAL 1.3 Vincent-Xavier \textsc{Jumel}}}}
\rfoot{\textsl{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}}
\lhead{}
\rhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\newcommand{\e}{\varepsilon}
\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\C}{\mathbf{C}}
\newcommand{\N}{\mathbf{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\Pc}{\mathbf{P}}
\newcommand{\K}{\mathbf{K}}
\newcommand{\U}{\mathbf{U}}
\newcommand{\ssi}{si, et seulement si }
\renewcommand{\implies}{\DOTSB \;\Rightarrow \;}
\renewcommand{\iff}{\DOTSB \;\Leftrightarrow \;}
\everymath{\displaystyle\everymath{}}
\newcommand{\Ccal}{\mathcal{C}}
\parindent0pt
\columnsep25pt

\title{\StrDel{\scantokens\expandafter{\jobname\noexpand}}{"}}
\author{Vincent-Xavier Jumel}
\date{4 décembre 2013}

\makeatletter
\hypersetup{
  pdftitle={\scantokens\expandafter{\jobname\noexpand}},
  %pdfsubject={Modèle de document LaTeX},
  %pdfkeywords={LaTeX, modèle},
  pdfauthor={Vincent-Xavier Jumel}
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\begin{center}%
\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\%
         \@author -- \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
\end{center}
}
\makeatother


\begin{document}
\maketitle

\begin{theoreme}
  Soit $P\in\C[X]$, de racines $a_1,\dots,a_n$, avec les multiplicités
  $\alpha_1,\dots,\alpha_n$.

  Alors les racines de $P'$ sont dans l'enveloppe convexe des racines de
  $P$.
\end{theoreme}

\begin{preuve}
  Soit $z$ tel que $P(z)\neq 0$. On peut calculer $\frac{P'}P$.

  $\frac{P'}P = \sum_{i=1}^n\frac{\alpha_i}{z-a_i} = \sum_{i=1}^n
  \alpha_i \frac{\overline{z-a_i}}{\lvertz-a_i\rvert^2}$

  Si $z$ est une racine simple de $P'$, alors $\overline{z}\sum_{i=1}^n
  \frac{\alpha_i}{\lvertz-a_i\rvert} = \frac{\alpha_i \overline{a_i}}{\lvert z-a_i\rvert}$,
  d'où $z=\frac1{\sum_{i=1}^n \frac{\alpha_i}{\lvertz-a_i\rvert}} \sum_{i=1}^n
  \frac{\alpha_i a_i}{\lvertz-a_i\rvert}$
\end{preuve}



\end{document}
